土瓜灣華發大廈列受限區域 目標明早7時左右完成行動

政府連續第7晚採取受限區域行動，政府發公告，自晚上8時起，將土瓜灣馬坑涌道4至6號華發大廈列為受限區域，受檢人士須於凌晨零時前接受檢測，政府目標於明早約7時完成行動。

受限區域內將設立臨時採樣站，受檢人士會獲安排到採樣站接受核酸測試，在所有人士有檢測結果前，必須留在處所內，政府會為行動不便的人士和長者安排上門採樣，或安排他們自行採集並遞交深喉唾液樣本。

政府發言人說，由於華發大廈近期出現確診個案，經評估後相關區域感染風險有機會較高，決定就相關區域作出限制與檢測宣告。

受檢人士如在星期四至今日期間已進行檢測，並能出示檢測結果電話短訊或證明，就無須再次接受檢測，但須在處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定。另外，任何於上月24日至今日期間，曾身處華發大廈內超過2小時的人士，即使在相關宣告開始生效時不在受限區域內，亦須在後日前接受強制檢測。